英國保守黨向中國獻的媚，換來了甚麼？

英國保守黨向中國獻的媚，換來了甚麼？

自 2010 年前時任保守黨黨魁卡梅倫（David Cameron）帶領該黨贏得大選以來，英國政壇一直由保守黨主政。2015 年，英中兩國領導人分別表示兩國關係邁進「黃金時代」。不過，在不同媒體評論中國議題的英國作家 Robert Foyle Hunwick 認為，保守黨多年來對中國的屈從，並未有為國家帶來任何幫助。

Hunwick 批評，保守黨人一直不瞭解中國，並引述英國駐北京外交人員的說話，批評英國領袖們對中國十分無知；其中一次，一位英國高級新聞官員來到天安門廣場，竟指著高掛於城樓上的毛澤東肖像問「那人是誰」。對一些保守黨人來說，如何與中國合作賺取利益，可能是他們唯一關心的事。Hunwick 又以今天的下議院副議長 Nigel Evans 為例，指他曾於 2011 年，在北京一家私人俱樂部裡不斷提及中國的 GDP 增長成就，並不諱言：「我們希望分一杯羹。」

分一杯羹抑或與虎謀皮？Hunwick 認為部分人當時以前者角度出發。2013 年，卡梅倫政府宣佈一項價值 7,400 萬美元的協議，將豬精液運往中國。及後的 2015 年，是兩國「黃金時代」的起航年，在 Hunwick 眼中，則是保守黨政府對中國獻媚的一年。9 月，財政大臣歐思邦（George Osborne）出訪新疆並強調當地的商業發展潛力，又呼籲中國參與興建英國 2 號高速鐵路（High Speed 2）。歐思邦對新疆人權問題隻字不提的態度，更獲得中國官媒讚賞。

同年 10 月，中國國家主席習近平到倫敦國事訪問期間，宣佈參與建造英國欣克利角 C（Hinkley Point C）核電站，同時，英國的「北方經濟引擎」（Northern Powerhouse）亦得到中國支持。然而，在習近平到訪期間，英國政府曾逮捕抗議者，指他們「計劃實施威脅行為」。同年還有英國駐北京大使館官員，以艾未未有聲明犯罪記錄為由，拒絕批出簽證申請；而其時的艾未未，只在 2011 被中國政府被拘留 81 日，從未受過任何指控或定罪。

有前大使館官員向 Hunwick 表示，拒絕艾未未申請的決定荒唐可笑，背後「可能是政府出於政治動機，討好中國人的舉動」。儘管時任內政大臣文翠珊（Theresa May）馬上撤銷此一決定，但 Hunwick 認為，此事早對英國造成損害。因為中國隱藏在背後的目的，是要建立一個比資本主義國家更優越的社會主義國家，使自身贏得主動權、佔據主導地位。

英國當年似乎在中國身上成功「分一杯羹」，但 Hunwick 檢視這些大型項目，認為理想與現實的差距之大，甚至可以「狡猾」來形容。2017 年，有專家警告，造價 203 億英鎊的欣克利角 C 核電站，是世界上最昂貴的核電廠，可能成為英國現代史上最差的商業決定。2018 年，英國「衛報」報道，指「北方經濟引擎」計劃中一系列的房地產開發項目，陷入欺詐指控。

Hunwick 認為，討好中國並不能為英國帶來甚麼利益。卡梅倫曾於 2012 年與達賴喇嘛會面，導致中國凍結兩國關係一年多，前財政大臣祁淦禮（Kenneth Clarke）2013 年不得不取消中國貿易訪問之行，由政府政策國務大臣利凱輝（Oliver Letwin）代行。利凱輝當時曾會見華為高層，稱讚華為是「英國投資的典範」。Hunwick 指，他們以兩眼發光的熱情，邀請一家被指監視外國合作夥伴、助長新疆侵犯人權行為的企業與自己合作，結果加深英國脫歐後，與美國、歐盟及中國關係的危機。

Hunwick 又指，保守黨人多年前只顧讚美中國、希望從中獲利的態度，至今仍在黨內一些派別流行，而且還有一定影響力。但在武漢肺炎影響下，中國電信巨頭華為進入英國的爭持，隨時令長期盟友疏遠英國。儘管出於政治宏觀，有時需要與某些政權打交道，但 Hunwick 強調，大前題是對方不會對英國國家安全構成威脅；從當年戴卓爾夫人 7、80 年代與智利、南非的關係，到英國與沙特阿拉伯長期的謹慎友好態度，都是例子。

Hunwick 認為，中國與這些國家相比，既為世界第二大經濟體、長期將消費力當成武器，捍衛自己的行為、無視國際準則，遠非其他披上羊皮的國家所能比擬；而中國製造的 5G 特洛伊木馬，已準備在英國關鍵基礎設施行走。華為在英國的最終決定，現時仍在英國議會手上，估計數月內的投票將有定案。

推呀

斯坦直播：聊香港

保守/工黨都係垃圾不用分那麼細

British government is a joke

放棄核心價值 就註定成為sunset國

一鋪武漢肺炎就賠凸以前賺既錢

英國當年似乎在中國身上成功「分一杯羹」，但 Hunwick 檢視這些大型項目，認為理想與現實的差距之大，甚至可以「狡猾」來形容。2017 年，有專家警告，造價 203 億英鎊的欣克利角 C 核電站，是世界上最昂貴的核電廠，可能成為英國現代史上最差的商業決定。2018 年，英國「衛報」報道，指「北方經濟引擎」計劃中一系列的房地產開發項目，陷入欺詐指控。

日落國唔係算死草，精於計算架咩

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

與虎謀皮，英國必亡國，蘇格蘭好快會獨立

共享武漢肺炎假口罩

垃圾廢國

錢已入自己袋
理撚得你

換來了英撚吹奏

你唔感恩大英蛆蝈